En informatique, les informations structurées sont des informations qui figurent dans  les bases de données et les langages informatiques. On reconnaît les informations structurées au fait qu’elles sont disposées de façon à être traitées automatiquement et efficacement par un logiciel, mais pas nécessairement par un humain.
Par exemple les informations « nom » et « salaire » figurant dans une ligne de code Java sont structurées. Par contre, le nom et le salaire sont des informations non structurées s'ils apparaissent dans un texte.